中美創新科技模式顛倒？美媒：Facebook 正抄襲中國

中美創新科技模式顛倒？美媒：Facebook 正抄襲中國
| 梁綺文, 梁綺文 | 13-01-2021 13:15 | |

中美科技戰持續，過往美國多次指控中國「竊取」美國科技、程式概念等，但有美國媒體認為此情況正在顛倒。以 Facebook 為例，旗下 Instagram 近年就推出了新功能 Reels，與 TikTok 幾乎一樣。

過往美國多次指控中國「竊取」美國科技、程式概念等，有美媒卻指出此情況正在顛倒
Instagram 近年推出了新功能 Reels，與 TikTok 幾乎一樣
美國新書作者兼記者 Chris Stokel-Walker 指，Facebook 抄襲的同時渲染中國網絡威脅，做法虛偽
【相關報導】特朗普簽署行政命令 禁美國人與支付寶等 8 個中國手機 Apps 交易【下一頁】

美國即將出版新書《TikTok Boom: China, the US and the Superpower Race for Social Media》（TikTok 的興起：中國，美國與超級大國社交媒體競賽）的作者 Chris Stokel-Walker 日前撰文，指矽谷近年抄襲中國同行。他直言 Facebook 抄襲的同時渲染中國網絡威脅，做法虛偽。

Walker 指出，TikTok 出現之前互聯網上的主要企業幾乎都是美國企業。因此 Facebook CEO 朱克伯格採取「不能收購就抄襲」的模式，近年極力渲染中國網絡威脅，更遊說美國政客對 TikTok 出手。但另一方面，他又讓 Instagram 推出抄襲 TikTok 的功能。

Walker 最後補充，說中國產業的典型化特徵，如山寨、抄襲等已在西方出現。因為朱克伯格，西方現在已出現了會審查和監管的中式互聯網。

Suckerberg 為上位不擇手段
似足港共個聶德權咁，做第一個刀手搞侵

自己人，唔存在抄唔抄襲問題

facebook本身都係豬西洗抄同學抄番黎
搶唔到就抄都符合佢性格
介佢本質上都係一個中國人

抄撚埋中国個政治審查

連獨裁方面都抄襲埋添

ban account 呢個行為，直頭係中共既專利

係班美國本土Gen Z White Trash 用抖陰，唔係點會自我擊敗

抖陰都係抄Musically起家，美國記者係咪傻撚咗

唔記得咗 Tiktok 本身又係喺邊度抄返嚟啦咩 ?

肯定抄埋支那啲咩每日任務，解鎖成就儲積分

抄tiktok點叫抄中國啊
你估中國發明?
佢收購番黎咋

推

抄得好足

個問題應該係點解中共 Tiktok 咁成功

收皮啦美利堅特區 你自己都係中國人 抄乜鳩中國人呀?

正想講
Freerider

咪撚就係
抄完人開公司,
最後仲呃鳩人踢朋友出局